戴德梁行：料上半年樓價跌一成 發展商不會減價推盤

受新冠肺炎疫情影響，樓市持續受壓。戴德梁行表示，社會衝突尚未完全平息，加上疫情爆發，首季住宅成交量按季下跌21%，預料疫情及經濟下行將影響樓市前景。大中華區副總裁及大中華區策略發展顧問部主管陶汝鴻預測，上半年樓市跌幅約10%，納米樓或跌10至15%，下半年走勢要視乎疫情發展。

陶汝鴻解釋，雖然疫情影響市民入市信心，1月及2月樓價稍有回調，但隨著樓市成交回升，3月有望回復平穩，個別受歡迎中小型屋苑如沙田第一城及太古城，年初至今價格已回落約4至8%。另外，市場因近期因美國減息，政府推出定息按揭，以及二手業主肯減價，積聚的購買力已陸續釋放，可見目前樓價水平已有支持。他又料發展商不會減價推盤，只會以更多優惠吸客。

專家食屎啦, 上半年升10% 呀麻?

佢係咪唔知咩叫上半年
家下都3月，都無跌過，料你老母咩
問過施永青同龍市汪未呀？

10%咁保守

唔減價但就俾優惠， 俾優惠就唔算係減價？🤔️

4月都嚟緊仲料料料
林太召喚

公屋窮酸廢淡

廢淡 再嘈加你租！

大家唔好咁興奮住， 一陣又登撚死

攬炒

唔減不過俾多啲折扣lo 45日full pay

LM